\chapter[Resultados Obtidos]{Resultados Obtidos}

Nesta seção, serão mostrados os resultados obtidos durante a execução do trabalho, bem como as dificuldades encontradas para a realização do mesmo.

\section{Dificuldades Encontradas}

Ao executar o trabalho proposto, percebeu-se que realizar testes unitários em jogos eletrônicos é uma tarefa difícil. A dependência de todos os módulos é muito grande. Durante o período da disciplina, foi observado que a capacidade do jogo ser testado está diretamente ligado a qualidade do código originalmente desenvolvido.

\section{Resultados do Objetivo Principal}



\section{Resultados dos Objetivos Específicos}

Apesar da ferramenta de integração contínua (\textit{Travis CI}) estar devidamente configurada, seu uso não foi possível devido ao fato da equipe ter falhado em realizar os testes unitários. 

A proposta de acompanhamento de evolução da qualidade através da ferramenta \textit{Analizo} também foi comprometido devido ao fato de que não houveram refatorações originadas de testes unitários falhando, uma vez que estes não existiram.

Foram estudadas diversas ferramentas para obter a cobertura, porém nenhuma das estudadas foram capazes de realizar a instrumentação do código para que pudesse ser obtido o valor da cobertura.

Devido às dificuldades descritas anteriormente, não foi possível obter uma cobertura de 60\% do código. 

Ao realizar um questionário com desenvolvedores profissionais da área, foi observado que, além dos que não sabem nem o que é um teste automatizado, a maioria não implementa testes unitários em seus códigos. Assim, a equipe não pode avaliar como os desenvolvedores profissionais resolviam os problemas encontrados, pois os mesmos nem ao menos chegavam nessas dificuldades.


